在魯營這個聖殿里，他是D10S

馬卡報：明天就可以把金球獎交給美斯了

歐聯4強首回合，巴塞主場3比0大勝利物浦，蘇亞雷斯（L.Suarez）首開記錄，美斯在下半場梅開二度幫助球隊鎖定勝局。阿根廷人又用一場神奇的比賽令世界震驚，目睹美斯（L.Messi）的完美表現，高普（J.Klopp）露出苦笑，賽後他直言自己是美斯粉絲。而馬德里的《馬卡報》更是表示，明天就應該把金球獎獎盃發給美斯。
《馬卡報》在評論中指出，在大勝利物浦（進3球而且沒有射失1球）後，巴塞距離歐聯決賽只有一步之遙。這場比賽，巴塞享受了足球，但事實上也經歷了煎熬。利物浦踢得不錯，但面對達史特根（Marc-Andre ter Stegen）顯得無能為力。相反，巴塞抓住了機會懲罰了理應獲得更多的利物浦。這是因為利物浦面對的是美斯，在魯營這個聖殿里，他是D10S（上帝和10號的結合）。

比賽中，在巴塞最受煎熬的時候，在手腳被束縛、被壓制的時候，美斯出現了。下半場巴塞第一次接近利物浦的禁區，美斯就幫助巴塞取得了入球。那是比賽的第74分鐘，阿根廷巨星雖然整晚都遭受嚴密盯防，還是抓住機會取得了入球。
比賽中美斯甚至還有時間請求球迷不要噓古天奴（P.Coutinho）。而美斯的作用也不局限於此，他又利用自由球將比數改寫為3比0，美斯的這個入球讓魯營球場鼎沸，他又幫助巴塞書寫了歷史之夜。
《馬卡報》表示，金球獎已經落入美斯的懷中了，事實上，明天就可以把金球獎獎盃頒發給美斯。他的慶祝方式總是代表著入球的意義。看到美斯慶祝，就可以看到他夢想奪得今年的歐聯，他現在也是為歐聯獎盃而奮鬥著。

今季美斯西甲出場32次，攻入34球，送出13助攻，這讓美斯領跑西甲和歐洲金靴的競爭。在歐聯中，他攻入12球也是最佳射手，另外還要3次助攻。西班牙盃上美斯還有2個入球。
如今美斯在西甲已經捧杯，西班牙盃上奪冠的概率也很大。歐洲賽場，美斯的主要競爭者C.朗拿度（C.Ronaldo）已經被淘汰出局，麥巴比（K.Mbappe）也同樣出局。而皇馬今季表現糟糕，摩迪（L.Modric）也不太可能衛冕。原本最大的對手來自利物浦，但現在利物浦在歐聯上面臨被淘汰出局的命運，在英超的競爭中也落後曼城，這給他們的球員打了負分。此外，今年還有美洲盃的比賽，如果美斯能在美洲盃上表現出色，那金球獎更是沒跑了。（伊雲）

贏埋歐聯應該攞硬金球啦

高普

贏埋利物浦就肯定係佢
冠都唔洗拎